\section{半径-鉛直方向速度ベクトルの可視化}
\vspace{-10mm}
\begin{minipage}{0.53\columnwidth}
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習課題1/6}
  \vspace{10mm}
\begin{lstlisting}[language={Command},basicstyle={\scriptsize\ttfamily\color{red}}]
##@lm01 ParaViewを起動してpv.foamを読み込む
/opt/ParaView/5.9.1-python3.8/bin/paraview pv.foam &
\end{lstlisting}
  {\small
  \begin{screen}
    \begin{itemize}
    \item
      pv.foam
      \begin{itemize}
      \item
        \OFkeyword{Case Type: Decomposed Case}
      \item
        \OFkeyword{Apply}
      \item
        \OFkeyword{Mesh Regions: internalMeshのみon}
      \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{screen}
  }
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.45\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\columnwidth]{fig/flowVisualization/ParaView_Urz_foam.png}
\end{figure}
\end{minipage}%
\clearpage
\vspace{-10mm}
\begin{minipage}{0.53\columnwidth}
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習課題2/6}
  {\small
  \begin{screen}
    \begin{itemize}
      \item
        \OFkeyword{Filters/Common/Slice}
        \begin{itemize}
        \item
          \OFkeyword{Origin: (0, 0, 0)}
        \item
          \OFkeyword{Normal: (1, 1, 0)}
        \item
          Apply
        \item
          Show Plane: off
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{screen}
  }
  \begin{tips}
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{0.5\zh}
    \item
      タービン翼と邪魔板がX断面とY断面にあるので，
      中心軸を含み，
      X断面と$45^{\circ}$の角度をなす断面で可視化する．
    \item
      Normal(法線ベクトル)は0ベクトルでなければ，
      単位ベクトルでなくても良い．
    \end{itemize}
  \end{tips}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.45\columnwidth}
  \begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.95\columnwidth]{fig/flowVisualization/ParaView_Urz_Slice.png}
  \end{figure}
\end{minipage}%
\clearpage
\vspace{-10mm}
\begin{minipage}{0.63\columnwidth}
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習課題3/6}
  {\small
  \begin{screen}
    \begin{itemize}
      \item
        断面が正面になるように調整する．
        \begin{itemize}
          \setlength\itemsep{0.5\zh}
        \item
          3D(2D)ボタン右横のAdjust Camera
          ( \includegraphics[width=1.5\zw]{fig/flowVisualization/ParaView_Adjust_Camera_button.png} )を押す
        \item
          Set view direction to -Xボタン
          ( \includegraphics[width=1.5\zw]{fig/flowVisualization/ParaView_Set_view_direction_-X.png} )を押す
        \item
          Azimuth(方位角)に45.00度を指定し，
          Azimuthボタンを押して回転させる
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{screen}
  }
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.35\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowVisualization/ParaView_Adjust_Camera.png}
\end{figure}
\end{minipage}%
\clearpage
\vspace{-10mm}
\begin{minipage}{0.53\columnwidth}
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習課題4/6}
  {\small
  \begin{screen}
    \begin{itemize}
      \item
        \OFkeyword{Filters/Common/Threshold}
        \begin{itemize}
        \item
          \OFkeyword{Scalars: ・alpha.water}
        \item
          \OFkeyword{Minimum: 0.5}
        \item
          \OFkeyword{Maximum: 2}
        \item
          \OFkeyword{Apply}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{screen}
  }
  \begin{tips}
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{0.5\zh}
    \item
      水面のみ可視化するために，
      \OFkeyword{Threshold}フィルタを用いて，
      相率\OFkeyword{alpha.water}が0.5以上の領域を抽出する．
    \item
      相率は本来1以下だが，
      数値解析上は，
      オーバシュートにより1を超える領域もあるので，
      ここでは最大値を2としている．
    \end{itemize}
  \end{tips}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.45\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\columnwidth]{fig/flowVisualization/ParaView_Urz_Threshold.png}
\end{figure}
\end{minipage}%
\clearpage
\vspace{-10mm}
\begin{minipage}{0.53\columnwidth}
  {\small
    \begin{align*}
      & r-z方向の無次元化速度ベクトル\\
      = & (r-z方向の速度ベクトル)/回転数/翼直径\\
      = & [ U_x \sin 45^{\circ}, U_Y \cos 45^{\circ}, U_Z]/(300/60)/0.1\\
      = & ((U_X\cdot\hat{i} +  U_Y\cdot\hat{j})/\sqrt(2) +  U_Z\cdot\hat{k})*2
    \end{align*}
    ここで，
    \begin{equation*}
      \hat{i}, \hat{j}, \hat{k} : それぞれX, Y, Z方向の単位ベクトル
    \end{equation*}
  }
  \\[2\zh]
  \centering
  \textbf{\color{red} 可視化演習課題5/6}
  {\small
  \begin{screen}
    \begin{itemize}
      \item
        \OFkeyword{Filters/Common/Calculator}
        \begin{itemize}
        \item
          \OFkeyword{Result Array Name: Urz}
        \item
          \OFkeyword{\footnotesize ((U\_X*iHat+U\_Y*jHat)/sqrt(2)+U\_Z*kHat)*2}
        \item
          \OFkeyword{Apply}
        \item
          \OFkeyword{Coloring: Urz}
        \item
          Legend(カラーバー)の調整までは不要
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{screen}
  }
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.45\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\columnwidth]{fig/flowVisualization/ParaView_Urz_Calculator.png}
\end{figure}
\end{minipage}%
\clearpage
\vspace{-10mm}
\begin{minipage}{0.53\columnwidth}
  \centering
  \vspace{-3mm}
  \begin{minipage}{0.35\columnwidth}
    \includegraphics[width=\columnwidth]{fig/flowVisualization/UrzExp.png}
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.1\columnwidth}
    ~
  \end{minipage}%
  \begin{minipage}{0.55\columnwidth}
    r-z方向\\無次元化速度ベクトル\\の実験結果\cite{DELAFOSSE201476}
  \end{minipage}%
  \textbf{\color{red} 可視化演習課題6/6}
  \vspace{-2mm}
  {\small
  \begin{screen}
    \begin{itemize}
      \item
        \OFkeyword{Filters/Common/Glyph}
        \begin{itemize}
        \item
          \OFkeyword{Glyph Type: 2D Glyph}
        \item
          \OFkeyword{Orientaion Array: ・Urz (または，Vectors: ・Urz)}
        \item
          \OFkeyword{Scale Array: No scale array (または，Scale Mode: off)}
        \item
          \OFkeyword{Scale Factor: 0.015, Apply}
        \item
          \OFkeyword{Coloring: Solid Color, Edit: 白}
        \end{itemize}
    \end{itemize}
  \end{screen}
  }
{\small \textbf{\color{red} 正解State file:} pv/Urz.py}
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.02\columnwidth}
~
\end{minipage}%
\begin{minipage}{0.45\columnwidth}
\begin{figure}[H]
  \centering
  \includegraphics[width=0.95\columnwidth]{fig/flowVisualization/ParaView_Urz_Glyph.png}
\end{figure}
\end{minipage}%
